華納準備收返Netflix《老友記》播映權

去年傳出 Netflix 以八千萬美金續約經典喜劇影集《老友記》非獨家版權至 2019 年，最新消息指出，未來可能無法繼續在 Netflix 收看該劇了。

日前華納媒體（WarnerMedia）創意總監凱文凱利（Kevin Reilly）在 TCA 冬季媒體發布會上表示：「你可以期待在華納裡找到王冠珠寶，這些內容最後都會上架我們全新的線上影音平台。分享資產不是一個好的商業模式，我相信這些內容應該要獨家推出。」

上述這番話意味著華納媒體旗下如《老友記》《生活大爆炸》等最熱門的 IP，這兩部影集是此未定名線上影音平台主打的影集，將不會出現在其他競爭者的平台上。

隨著 CW 與 Netflix 的合約將於今年春季到期，綠箭宇宙系列《女超人》《綠箭俠》《閃電俠》等 DC 超級英雄美劇，以及《河谷鎮》等 CW 電視網當紅影集也是華納媒體亟欲回收、獨家上架自家線上影音平台的節目。

華納媒體線上影音平台目前尚未定名，據悉將於今年底上線 beta 測試版本，屆時可以預期看到些人氣影集，HBO、TBS、華納兄弟娛樂等旗下品牌的內容也將囊括其中，並預計於明年開始製作原創內容。

隨著線上影音服務平台蔚為趨勢，Apple、DC、迪士尼與 Walmart 皆跟上潮流，正在積極擘劃試圖與目前的龍頭 Netflix 對抗，如今又有華納媒體的加入，可以預期 2019 年將是媒體版圖重新洗牌的一年。

無friends真係唔會再續netflix

Netflix收皮未？

最好既sitcom
咩himym modern family 真係差幾班

Netflix 都醒 晨早 開曬自家劇 戲
又買斷左d牌權

最憎d鑵頭聲

啲猶太人幾時學咗中國人咁一味開油站

間間都收月費幾十蚊時
仲點樣吸引到人間間都俾月費
Netflix+disney+hbo+fox+wb?

WB 個streaming 都唔知係咪全球通用
如果淨係受美加就等收皮

MARVEL已經又收返晒
BREAKING BAD呢啲遲啲會唔會都收埋?
雖然NETFLIX自家劇好多都高質

我日日食飯都睇

無知 個d係現場錄 唔撚係罐頭

現場觀眾黎 罐咩頭?

個個都開
消費者買得幾多個

Modern family 唔係sitcom黎

我睇friends唔識啲笑位 😭😭

世界大戰一輪，最後咪又會死淨返一兩個

事實咪證明網絡流傳嘅圖片不能盡信囉 冇讀過econ先會覺得幅圖有道理

瘦田冇人耕, 耕開有人爭

Netflix 億億聲買Friends同D經典戲 返黎
本身呢幾年賣DVD同傳統轉播都賺唔到當年咁多錢
根本好荀

但見到Netflix 打響名堂個個又跟風做
依家係Netflix 想繼續燒錢班友都唔賣俾佢